[毒撚遊記]水樹奈々Live Island+第100回夏季甲子園

是咁的

水樹奈々係2018年終於再搞summer live
由於年頭live gate唔得閒去(好正七日武道館)
唯有暑假去睇補數
可惜由於7月(大阪場)同9月(東京場)請唔到假，所以只有8月頭去睇名古屋場
雖然其實8月中都有場次，不過係和歌山同奈良搞，果兩個場都好少位，驚抽唔中飛就戇鳩鳩
話說無乜必要真係唔會去名古屋，去過一次玩昇龍道，除左高山幾正其他都麻麻地
係勝在香港人比例東京大阪低，唔會俾你周街香港人既感覺（但都係周街國語 ）
一睇機票，都預左暑假一定貴，成五千幾買張日本機票真係買唔落手 ，唯有用儲落既asia mile換因航機票
點知econ都一早換鬼曬，只好換business，暑假出行真係麻煩
-------------------------------------------------------------------------------------------------
DAY 1
出發
一早就黎到機場，睇完水牌去到果行一望竟然搵唔到因航counter
結果原來係尾果幾個counter先係，可能因為同JAL share code 所以連check in 都同JAL擺埋一齊
全世界幾班飛日本既機排同一條隊，好彩都唔算多人好快搞掂
咁出機票果時就會俾埋lounge ticket，過完關就直接去落接駁列車果個the bridge

當時心諗，今次終於唔洗去乞衣lounge食魚蛋粉，應該有d好野食下啦掛

好可惜，事與願違，呢個the bridge 又迫，d野又難食，係碗粥叫食得落下 其他野都麻麻地,最搞笑佢有籠自助腸粉, 但係甜醬同麻醬竟然同豉油一左一右分開放,我見勁多外國人剩係落甜醬同麻醬食, 個睇counter既員工理都唔理下,果班外國人應該會食到懷疑人生

餐室部份既凳連靠背都冇，老老實實同乞衣lounge比唔差得幾多
當然大部份介紹國泰lounge既人都係話最新果個the 唔知乜好大，餐飲好豐富乜乜柒柒
但果個lounge係老連咁遠，其他lounge就算唔翻新下起碼都俾d高質少少既野食啦好嘛

見報紙架即刻行埋去，是有東方的

坐到咁上下就起上機

行到一半睇水牌又見到個登機閘口由62改到70，由原本既頭改到尾

上到機，架機都無乜人，一個人可以霸兩個位，其他乘客主要都係日本人多

不過一睇機上面既設施就知呢架A330真係好舊，個電話架（我估係）我諗放得落3310既
睇返記錄，已經飛左廿幾年

當然飛到先係最重要

不過勝在機上娛樂系統滿分，因為有我大水樹 同黃子華，估唔到咁識貨（其實個mon質素一般 ）

因為機程短，一巡航就開始派野飲派餐
我見左右日本d阿叔都叫日本啤酒就跟住叫

菜單

頭盤，灸燒吞拿魚＋大蝦＋沙律＋冷麵
隻蝦好好食，又甜又爽口
其他就一般貨色

主菜揀左牛柳，我都知係飛機叫牛柳係自己攞黎衰，但係其他兩款見到名真係唔想叫
結果牛柳都符合預期，未算太過火都叫咬得落
而且伴碟既啡菇十分好食，又多汁又香
食完個主菜就有個日本空姐用半咸淡英文問我要唔要生果同芝士，我話要，咁我諗住佢會拎黎俾我揀

點知佢直接兩大碟拎過黎，可能因為無乜人食大把貨
跟手又有個空少拎住d雪糕周圍推銷，咁我又拎左個
咁最後我好努力食曬d水果同雪糕，芝士太多食剩一半

食完就岩岩好到達中部國際空港

中部空港出關超快，應該係去咁多次日本最快

我睇返由呢張阿提哈德既相到出完海關相既時間, 係由14:58 去到15:18, 計返泊機只係15分鐘
而且過海關個妹妹 只係求其問左兩句就放我, 之前去一條友黎親都問長問短

跟手就搭慢車出名古屋市區

去到名古區第一件事就係check in先

唔知係咪因為有演唱會,站附近既平價酒店都滿左 ，只係剩返capsule酒店，但我唔太鐘意住capsule所以就揀左離間15分鐘路程既東橫inn

老實講夏天行15分鐘都幾辛苦 ，不過原來呢間分店有提供免費shuttle服務（我第二日先知 ）

Check in完就上房，竟然係住1414號，不過男人老狗一條友怕乜，照入

呢間東橫inn應該都翻新完無幾耐，裝修同一般既東橫inn有少少區別，床頭有usb，而且電視機好似大過其他地方
咁由於小弟出發當日感冒，所以食完藥訓左一陣 ，夜晚先出去搵野食

最後行返去名古屋站個gate tower上面行下，順便揀下野食

可惜間間都排長龍，所以就無等啦
唯有上tabelog上面睇下附近有咩快餐食，講起快餐都不外乎食丼飯或者拉麵

最後揀左一間係站附近地下街既拉麵店，見佢係tabelog分數都唔錯
去到都係排兩三個，可以接受

因為感冒個口淡淡地叫左個鹽味拉麵，呢間舖應該出名食肉拉麵，碗野成碗都係肉咁濟
咁食落都幾好味，不過唔知係咪我病既關係，我覺得佢所有肉都係同一隻味，雖然個樣同口感唔同

食完就去7－11拎睇棒球既飛，呢場係同水樹演唱會飛一齊係香港買落、2200 yen包一件應援衫，我覺得當買件衫都抵
咁拎埋飛就返去酒店訓覺了

live lm

Day2
今日繼續病

不過病都要食早餐，就落左去地下食早餐
東橫inn既早餐其實度度都係差唔多，都係飯＋飯團＋麵包＋一堆日式配飯菜＋一味蛋＋一個肉（肉丸或香腸）＋沙律菜＋味噌湯
咁耐以黎我只係係鹿兒島分店食過特別菜式,仲要好多款,可能成本低
呢度當然都唔例外，不過蛋沙律第一次見，都幾好味
食完就返上去再訓覺等下晝去睇棒球比賽
訓到咁上下就出發，由於棒球比賽六點先開場
所以決定去附近既aeon mall食左飯順便行住街等比賽

落車又要行1點4公里 ，途中經過一間學校，都幾靚

去到aeon mall第一時候醫肚，可以因為係棒球日，又係間間都排長龍

最後揀左唔洗排隊既丸龜製麵，同香港差唔多質素，而且都係食唔飽

所以行到咁上下又去mister dount補刀食多兩件冬甩，今期仲同pablo合作
所以專登夾左個 ，可惜同我期望有落差，雖然佢個芝士面同pablo的確差唔多
但係個底可能為左方便切黎食，唔係用冬甩底而係用類似熱香餅做底 ，味道有少少普通
Btw，值得一讚既係杯任添既熱咖啡真係全國分店都咁好飲

坐到咁上下就去最底既超市準備買野入去球場食，又係人山人海,咁我買左幾串串燒同埋一枝茶入去飲

仲可以參加遊戲鬥大力擊球,我雖然想玩,但我覺得我連個波都打唔中

跟住人群就可以行去名古屋巨蛋,好方便

棒球場食店呃錢是常識

入場既時候會叫你將罐裝同樽裝飲品轉落紙杯，另外派左一個氣球同一枝螢光棒
氣球我就知做乜，但派枝螢光棒做乜鳩 ？上面剩係寫比賽完先用，咁就擺埋一邊先

比賽話咁快就開始，今日係名古屋中日龍對東京養樂多燕子隊，我事後睇返其實中日龍係包尾
所以大家都好肉緊會唔會贏

例牌第七局前放一放氣球
最後中日龍成功3比0擊敗燕子隊

完場之後原來有人出黎唱歌，螢光棒出場時間（btw兩組唔知乜男子組合 ，唔識，好似話有一隊黎緊開演唱會之類）

睇完經過aeon 超市走順便行下，最後竟然見到有一棵枝豆賣（見識少 ）同埋買左杯黑蜜＋黃豆粉雪糕食
杯雪糕老老實實唔多好食，面果層黃豆粉有少少碎冰感覺，食落一d都唔滑
不過炎辣辣一邊行一邊食都唔錯

跟手就搭返車返酒店

LM

Day 3
今日感冒終於好返七成，可以狀態好少少睇水樹演唱會

一落到地下食早餐，發覺乜都無曬，明明房架電視寫早餐去到9：30，落到去個牌竟然寫去到9：00
不過算，都叫有少少野落肚

由於演唱會下午6點先開始，朝早有少少時間就由東橫INN行去大須觀音街，沿路都好幽靜同好熱

傳說中既香港餐廳,過去睇MENU都係食香港冇得食既野

咁行左大半個鐘就行去大須觀音街

呢條街都係類似一般日本商店街,賣既野都無乜特別,係有幾間舖特別少少

1. 呢間個入口好細好多女仔排隊

2. 用重量黎買衫既舖頭,我入過去睇d衫好似垃圾咁
其實呢間野仲有一間好大既分店係賣二手/全新名牌野,都幾好行,我諗住呢度係揀完揀剩就黎當垃圾賣

3. e-earphone 名古屋分店
無秋葉原分店咁多diy 零件賣, 主要都係賣成品耳機同完成既線材
其他舖頭都係無乜特別既零售舖頭

行到咁上下就去搵野食, 去左幾間百貨公司睇,都係要排隊

名古屋美食味噌炸豬扒, 又係排長龍

nakau, 雖然有水樹加持,但真係好難食,不了

最後揀左Ikinari steak, 原本諗住食lunch, 點知排到先話假日無lunch menu, 怪唔知冇乜人排隊, 算啦照食

300g肉眼扒(最cheap果隻)+白飯沙律+白酒盛惠3000yen

Push

由於時間太多, 所以又由大須觀音街繼續行去金山站(可以轉少程車慳錢,順便消磨下時間 )

見到咁多廢中就知又係玩pkm go既地方,同香港一樣

行左大半個鐘又行到, 條路都係人都唔多個,可能因為太熱(38度 )

頂唔順太熱去starbuck飲左杯齋啡(慳車錢蝕野飲錢 )

坐到悶就出發去熱田神社睇下
金山坐去熱田站只係兩個站,好快到
一到,轉個彎出黎,個商店街沉到
沿路就會行到去熱田神社

成個神社都無乜人,唔似得東京大阪京都人山人海既情況

咁再求其鳩行左陣就出發去名古屋Gaisi會館,熱田搭一個站就到,好快

一去到當然已經人山人海

好彩買物販唔洗點排, 我都係係咁宜買件T-Shirt支持下

買完t-shirt就入場, 都好快手, 咁我是坐山頂中既山頂
水樹奈々演唱會一般都係賣8000yen樓下均一價
不過如果係fc會員就可以拎到arena或者靚位既飛
好似我呢d透過賣票公司買飛既一般都係賣剩蔗
不過仲有更慘既,就係當日買站票 , 所以我雖然坐最後一行,但係後面仲有幾行站位既朋友
咁由於演唱會會場不可拍攝,就無影場內相了
講返演唱會都係一貫水準, 仲好聽過CD ,而且有節係玩acoustic,幾好聽
可惜近年最佳既戀想花火已經係之前既場次唱左 ,唯有等bd出回味下

毛巾歌拎返我條陳年毛巾出黎想當年
而且都同場公佈左上海場
10月13號, 買到飛我應該都會去睇

散場都好輕鬆上車, 電車都加開左好多班次出名古屋,係入閘要排耐少少隊
咁返到去名古屋都好攰就決定食頹飯松屋芝士薯仔牛丼+便利店炸雞
返到去先知位南亞朋友無俾沙律醬我 明明問我要咩味

東橫INN送迎巴士,原來第三日先睇到

今日打住咁多先, 聽日繼續

Day4 今日繼續係睇水樹演唱會, 今日係下午場4點就開場
照舊落地下食早餐, 好多人已經著住件應援tee

食完終於可以試下架shuttle, 都幾好坐同無乜人坐
唔洗行得咁辛苦

影返低落車地點方便回程搭

晨早流流又唔知做乜好, 係金山見到有個牌係搭免費shuttle去aeon mall
又走去排隊上車,都幾多人排, 1000第一班車,班友09:30就開始排

最低層都係超市, 二三四樓都係一般零售舖頭, 鳩行左一朝

不過呢度勝在全部餐廳都無乜人排隊, 咁就揀左迴轉壽司食 (想食幾日 )

全部都好好食,其中油甘,帶子同左口魚邊特別正

叫左碟愛知縣產既黑鯛(好似係)
師父同我講話無曬魚, 剩係夠整一舊請我食 都幾好味
呢餐都幾抵,食到飽都唔洗2000yen

食完行多陣就去睇演唱會, 特登延遲左少少去(之前果日早左大半個鐘入去鳩坐 )
一落車已經見到一大舊黑雲飄緊黎同埋有少少雨，大家都加快腳步入場

今日坐既位都係山頂,不過係角位所以即使係山頂都低過前一日十幾行
而且因為岩岩舊黑雲關係, 不時都有好大既雷聲
咁三個鐘後就準時完場，第二日有少少跌watt 走左幾粒音 ,不過整體水準都係可以既

可能因為尋日經驗既關係，今日返名古屋既電車更加密，好快已經可以出返去名古屋站食飯

由於今日無咩野做同最後一日係名古屋既關係，所以都係揀左食矢場味噌炸豬扒
據我觀察，排隊既一係睇完水樹演唱會，一係就係學生弓道部部員
呢兩日係名古屋都見到好多弓道部學生，應該有比賽

餐牌，咁我是食No.1 推介的

當然排毒撚隊好快就有得入座，不過等炸豬扒都等左好耐
因為期間背後有個侍應唔小心，將成個豬扒醬淋落師兄個背脊度
跟住成間舖既侍應就總動員幫個師兄抹身抹地抹行裝

仲送左件衫俾師兄換，師兄都好冷靜應對

最後當然果餐免費加鞠躬送走
咁食完又返酒店訓覺準備聽日搭巴士去大阪

樓主去幾多日？

頭尾八日

正評加等睇甲子園

Day5, 今日就由名古屋去大阪
由於換機票既時候諗名古屋真係無野玩, 同埋正值夏甲時間, 所以換機票果時決定經關西機場返香港
朝早收返件衫, 講真live gate黑色果件靚好多,見好多人著好葡萄

早餐時間, 排左超過40人, 見好多國語同胞嘈生曬
不過講到尾因為有幾個旅行團住所以先咁多人排隊
同埋講真300幾蚊晚連埋早餐仲想有咩五星級服務
好多野都清曬,只好食幾條腸仔

食完就搭shuttle 去名古屋站 bic camera 對出搭巴士

到左發覺都幾多人搭

全車滿, 大部份都係女仔 （可惜隔離位都係男仔 ）
講起點解搭巴士，當然係因為平啦
如果搭新幹線要6000yen, 搭巴士只係2300yen
更何況去到大阪都無野做，所以就揀搭巴士
巴士車程由8:30到13:20

途中風景都幾靚

途中例牌又會有收費站俾你痾下尿同買下野食
入面都幾多野食,不過幾貴下,食串串燒都幾百yen
好彩隔離其實有間lawson, 價錢同市區一樣

沿途開始變到鄉村feel

去到大阪站就基本上落曬車
因為我大阪第一日住動物園前間東橫inn,所以揀左尾站天王寺落, 又由於要兜USJ所以又遊多大半個鐘車河

去到天王寺就沿住個公園行到東橫inn check in放低行李
由於今日無計劃,所以由動物園前一直行行到去難波(其實幾好行兼幾近 )

行到電電城就求其搵左間拉麵食, 味道一般
咁行街過程就無影相啦,反正都係鳩行

由於太得閒所以上網search下有咩活動
結果搵到個盂蘭節大會既祭典
見佢賣曬廣告, 其實只係極蚊型既祭典 得班細路係度跳下舞同唱下歌
不過佢隔離間aeon 做緊減價d 衫幾平買左幾件著, 因禍得福

咁行完無特別就行返酒店

是日晚餐,返酒店途中邊行邊買, 見眼闊肚窄買左好多, 最後每樣食一大半到
同埋個芒果布甸(我估係)好難食
咁食埋就訓教啦
----------------------------------------------------------------------------
Day唔知幾多
今日既行程只有一個,就係去甲子園睇夏甲
難得今年係第100回夏季甲子園高校野球2018, 真係唔識棒球都要黎睇下
出發之前已經係甲子園個post問定其他巴打大概要幾點去到
咁有個好心巴打話7點到就得
當然作為廢青, 遲左少少起身在所難免, 大約7點半先到

咁入場果時就會有指示想坐咩位就去咩地方排隊
由於有瓦遮頭既位一早網上預售已經賣曬(好似係)
而且外野特別自由席排好長龍同有個牌寫住賣曬

所以就去左排アルプス席, 純粹因為條隊最短

就黎排到既途中個櫃位顯示就黎賣曬

咁好好彩都係買到既, 岩岩買完返轉頭睇就賣完啦
800yen既價錢,就可以睇成日比賽

咁買完飛都有好多時間先開始比賽,所以決定去返車站附近間便利店入貨先
咁好多人都係咁諗,便利店都轉左做單線購物同埋單

雪到變冰既茶同運動飲品,我買左各一, 另外執左幾個飯團同零食入去慢慢食

比賽開始前
外野可能因為要霸位所以都坐滿曬
同埋天氣好熱同好曬,大家都拎曬毛巾呀,帽呀出黎,可惜我乜都無 ,睇完一日曬到變左豬頭咁

比賽就開始啦, 比賽過程就唔講啦,有興趣大家可以去睇返,好好睇

當然應援團既表現都係一大重點,唔少學校既吹奏樂部都會出黎演奏, 而且自己坐埋落去一齊幫學生打氣感覺好好 相比起睇職棒係成個場幫同一隊打氣,感覺比較特別
防守果隊除左out果時會拍一拍手基本上唔會點應援, 進攻果時就更加落力打氣

每打完一場贏左果隊就會企出播校歌, 輸左果隊就會企埋一邊聽

留名G持
巴打水樹台灣場會唔會去睇

台灣場請唔到假

咁慘
仲諗住連登會有人去睇
但見冇乜人討論

我都想睇
幾年前睇過一次好正
個場夠曬細

搭咩巴士要五個鐘

原本四個零鐘 塞左少少車

由於十分曬同熱, 野飲未到一半已經飲完
只好買四周由妹妹 推銷既飲品
比較特別係呢個冰袋, 只係賣200yen, 仲可以當冰袋冰鎮完個身再飲
同場見最受歡迎都係佢同啤酒,不過啤酒成700yen, 太貴不了

由朝打到黃昏,咁係掌聲下最後一場比賽都完左

搭車返新今宮check in黎緊幾日既酒店
至於點解要轉酒店呢,一般我去大阪都係住新今宮果堆平價酒店(二千yen樓下一晚)
不過第一日可能因為係節日關係加價加到同東橫INN差唔多價錢
咁當然揀住東橫INN就算,不過之後幾日貪平就轉返監倉了

俾左間雙人房我
不過第一晚有班日本仔勁嘈訓唔太好,之後幾晚就無事

是日晚餐, 去完新今宮間激安之殿堂買手信其求係下面間餐廳食都幾好味
咁食埋就返去訓啦
因為原定既計劃變左由睇J-league到睇多日夏甲 ,所以第二日要早起身

今次係我第一次睇
四年前果次搶唔到票 佢又一直冇再去台灣
終於感受一下現場氣氛

正
希望搶到上海場

上海我覺得仲難搶
大陸人太多

DayN

今日既計劃由原定既日頭去鳩行,夜晚睇J-league變做再睇一日甲子園
吸收左前一日既教訓,今日早左起身6點就出門口

6點45分就到甲子園
不過一樣已經排滿曬,基本上全部隊都有條友舉已經賣完既牌

不過我見其他人都係完結牌後面繼續排,所以都唔理跟住照排, 我諗係營運都係鳩舉個牌, 因為一人限買五張, 但其實好多人只係買兩至三張, 甚至好多人都係買一張
所以理應好多剩飛

不過排到又真係就黎賣曬,排我後面個阿嬸求神拜佛合曬手希望買到

好好彩又係買到, 買完就見岩岩好買多十個到就截後面果堆人
好彩早左成個鐘起身,唔係又要睇少場同繼續排隊

經過尋日一役, 今次去便利店大手入貨, 買齊防曬同足夠飲品, 買左成2500yen

買完就入場睇波,今日無尋日咁熱又有少少微雨都幾舒服,可惜我尋日已經曬到成隻燒豬咁,一點點雨滴落黎隻手好痛

一位巴打係甲子園post幫我係電視cap既圖, 我就係上圖位置啦

今日吉位多好多,可能戲碼唔吸引

不過由於是日有四場比賽,比尋日多一場, 所以早左開始(8點),遲左完

真正由朝打到晚
建議大家可以去返上面條link睇,今年甲子園話題性十足, 好熱血

完場見到已經有人排緊隊等聽日買飛, 因為係今年冠軍大熱(已經贏左)同埋大阪本地球隊既比賽日

是日晚餐, lawson炒飯加串燒,因為酒店住頂樓個wifi好似得0.幾mb, 所以落左大堂食加上網(100幾mb )

今日就最後一日啦, 可惜大阪桐蔭比賽15:30先打,我坐18:50機走, 唔係可以睇到最後先走
唯有睇到check out最後一刻

由於想繼續睇波,所以去左難波站個地下街搵左間cafe坐低食早餐慢慢睇
個蛋沙律同腸仔幾好味

跟手去左臨空港outlet, 其實個outlet好廢, 間間舖都無特價野 , 我推介大家去outlet前一個商場地下果間超市
(圖中左面果間)
臨上機可以買水果同零食

咁買完野就食飯, 黎左日本咁耐, 終於見到一間唔洗等位既............薩利亞
所以一條友入去family restaurant食飯

咁個menu同香港都係大同小異, 我叫左係香港最鐘意食既墨汁意粉, 又因為有lunch menu 送沙律同麵包所以叫左個漢堡扒, 除左個麵包好好食, 其他野同香港都差唔多味
食到飽曬都係1000yen 抵到爛

食完再行陣就去機場check in
今次國泰就有自己counter一搵就搵到啦
check in完唔洗扮大肚婆會跟埋一張fast lane既劵俾你行機組人員通道

過完關就去閘口附近個lounge
因航係關西個lounge去之前已經search過係惡名昭彰, 都唔明咁多人用點解唔翻新下
我去果時都坐爆咁濟

都係有d小食呀,酒呀咁啦, 咁我因為仲睇緊甲子園所以飲啤酒配枝豆邊飲邊睇

見到有報紙架,立即檢查, 有東方的

食到咁上下就有勁細聲既廣播提你上機

上到機都幾爆, 好彩我隔離都係無人 而同樣大部份都係日本人, 同埋係跟團, 因為我見到個個都掛住平時見yokoso japan廣告個徽章 成團坐business

排隊起飛,都幾準時

唔知係咪少香港人俾佢地講下廣東話, 兩個空少行過都有關心下我點解曬到隻燒豬咁

今日菜單

今次見隔離位阿叔飲白酒我又跟住飲

又係3310電話架

由於想睇既戲睇曬,所以今程機主要回味水樹live gate演出

睇到咁上下就上菜, 頭盤同去盤差唔多樣, 係由吞拿魚轉左做帶子, 帶子好甜不過有少少乾身
另外個冷麵都係淋到仆街

主菜揀左食雞胸,見其他日本朋友都食牛腩飯
雞胸鞋到 不過都叫吞到既

甜品就唔食咁多啦,食杯雪糕算
另外個領班拎左枝唔知咩酒黎話正野俾左兩啖我飲, 太烈唔適欣賞
------------------------------------------------------------------------
咁今次旅程就係呢杯類似消毒火酒既烈酒之下完結
可能有巴絲有興趣洗費
簡列如下
1. 機票 asia miles 50000里+$548雜費
2. 兩場演唱會門票 17000yen+ 棒球門票 2300yen
3. 當地洗費 唱定去$5000 (70000yen) + 當地便利店提款 $1400 (20000yen)

下個月會去四國玩6日, 到時再分享俾大家
有問題歡迎隨便問

睇曬了兩頁就完了
巴打大阪平價酒店有冇咩推介
乾淨有廁所

有廁所我一定揀東橫inn
住滿10日仲送一日

我想去睇呀

巴打坐邊區呀
睇下有冇緣相遇

我都想去
依家寄望上海場

我未買飛呀 但我比較想去東京果場
順便玩埋東京

我仲以為台灣場tim
btw台場已經賣晒買唔到飛了

東京件衫好靚
可惜我一早買左飛四國
不過依家得返背台飛賣咋喎

我都係諗住買黃牛飛喳 黃牛都冇就只好去台灣

黃牛網都仲買到既

久唔久我都見ptt有人賣飛
但特區就唔洗諗

買左台灣場揮手（綠區

你就好啦